# 2.0词汇表

## Beaconchain(信标链)

信标链，是以太坊2.0中最重要的部分，也是以太坊2.0最早启动的一条链，信标链的启动运行是后续分片链启动的重要前提。那么信标链在以太坊2.0中具体扮演怎样的角色呢？主要执行POS共识，随机分配验证者到不同的分片链，执行分叉选择规则等。

## Slots(插槽)

它和`Epoch(时段)`一起组成了信标链的区块单元，每12秒为一个Slots，每32个Slots构成一个Epoch（等于6.4分钟）。在一个插槽内，被随机选定的验证者能够提议区块。但这并不是说一个Slots必须有一个区块，如果错过还时段而没有提议区块，该Slots就不会存在区块。所有的验证者会被信标链分成多个委员会，委员会负责证明验证者提议的区块。每个委员会至少有128名验证者，会选出其中一个做为汇总人，其他的127个验证者负责证明。在每一个Epoch,所有的验证者都会被重新混淆然后随机组成新的委员会。